得罪講句，澳門人係香港人既榜樣!

天災既野人大家無人想，
但澳門人面對天災，積極求變，值得學習

1.擔佔先機領取可用物資

2.睇準機遇，以$100飯盒同$150水賺得最大利益

3.態度務實，天災過後並無將責任推諉於政府，努力重建

4.隨遇而安，死人塌樓視作等閒，泰山崩於前而色不變，
唔似香港人咁成人指罵政府，不識禮數，態度輈張跋扈，
死人、停電、停水仍然態度積極

相反，香港人，比人捉個書店老闆番祖國又嘈又遊行，
立廿三條又遊行，國民教育又遊行，DQ又遊行，
官商勾結又嘈，政府無效率又嘈，毫不務實

呢D野澳門都一早有啦，但澳門人沉著面對，
今次事件睇得出澳門人真係高香港人幾班

的士佬為左保持災後經濟穩定
仲推岀左$800單程車費套餐

我幾時都話澳門人叻仔黎

打風都開賭場，好有專業精神